**畢祿山**，海拔高度3,371公尺，是[台灣百岳之一](../Page/台灣百岳.md "wikilink")，位於[中央山脈北二段](../Page/中央山脈.md "wikilink")，地處[南投縣](../Page/南投縣.md "wikilink")[仁愛鄉與](../Page/仁愛鄉.md "wikilink")[花蓮縣](../Page/花蓮縣.md "wikilink")[秀林鄉交界](../Page/秀林鄉.md "wikilink")。山頂上有3等6368號[三角點](../Page/三角點.md "wikilink")。一般攀登畢祿山的路線，多由[大禹嶺停車下裝備整頓](../Page/大禹嶺.md "wikilink")，然後徒步通過[合歡山隧道](../Page/合歡山隧道.md "wikilink")，出隧道再轉入一旁的820林道，並由此起登上攀\[1\]。畢祿山在1956年時，曾於[中橫公路通車後稱為](../Page/中橫公路.md "wikilink")**碧綠山**，但大多數登山者仍習慣沿用「畢祿山」此名\[2\]。由於[中橫公路的開闢](../Page/中橫公路.md "wikilink")，使畢祿山成為百岳中較易攀登的山峰之一，吸引許多的登山客攀爬。

## 山難

2012年12月30日凌晨，由雲林、嘉義組成的4人登山隊只帶輕裝備進入花蓮縣大禹嶺，從畢祿山東峰營地出發攀登羊頭山（「畢羊縱走」（畢祿山、鋸齒連峰、羊頭山），約至30日1500時，抵達海拔3,275公尺鋸山山區時，成員之一北港總鋪師
陳秀寬（69歲）疑似出現高山症和失溫現象陷入昏迷。

同隊的山友
吳姓男子等3人在低溫侵襲下，也開始出現失溫現象，因當地地形陡峭，無法背負移動陳姓隊員，3人擔心如果再繼續停留在山區，恐怕都會遭遇不測，只好將陳姓隊員安置在一處大石頭旁，3人趕下山求救。

花蓮縣消防局約於12月30日下午3時15分接獲通報後，迅速調派搜救人員趕往山區搶救，當晚在羊頭山入山口先發現吳姓男子等3名隊員，3人已凍得全身發抖，被安置到合歡山派出所。

搜救人員於31日晚間趕抵陳秀寬安置處時，發現陳秀寬身體已經僵硬，沒有生命跡象。因當地峭壁險峻又有積雪，搜救隊員缺乏裝備，無法移動陳姓隊員，最後被迫暫時撤至海拔較低的山區待命。消防局除加派人力入山外，並向軍方申請兵力支援，將於2013年1月1日進入山區與待命的搜救人員會合，希望能儘快把陳姓隊員的遺體運送下山。

## 參考文獻

[Category:南投縣山峰](../Category/南投縣山峰.md "wikilink")
[Category:花蓮縣山峰](../Category/花蓮縣山峰.md "wikilink")
[Category:中央山脈](../Category/中央山脈.md "wikilink")
[Category:台灣百岳](../Category/台灣百岳.md "wikilink")
[Category:仁愛鄉](../Category/仁愛鄉.md "wikilink")
[Category:秀林鄉](../Category/秀林鄉.md "wikilink")
[Category:太魯閣國家公園](../Category/太魯閣國家公園.md "wikilink")

1.  太魯閣國家公園－畢祿山步道簡介
2.  《臺灣百岳全集－中央山脈北段》，2007年6月出版，上河文化